\section{Markedsanalyse}

\subsection{Konkurrenter}
For at analysere markedet kan du anvende SWOT.\\
SWOT er et analytisk redskab man kan bruge til at sammenligne din virksomhed/projekt med andre virksomheder/projekter på markedet. Redskabet består af fire centrale punkter; \textbf{S}trengths, \textbf{W}eaknesses, \textbf{O}pportunities, \textbf{T}hreats. Du bruger disse fire punkter til at beskrive både styrker og svagheder og på den måde opstiller en model der giver dig et indtryk af hvor dine styrker ligger i forhold til de andre på markedet. Du kan derefter forme dit projekt så du udnytter dine styrker bedst muligt i forhold til konkurrenternes, mens du på samme tid minimere trusler.
SWOT giver rigtig god mening at lave ved konstruktionen af en football manager-spil da markedet er så svært at komme ind på. Som udvikler af et nyt football manager-spil er du nødt til at kigge på andre spil der allerede eksisterer (Se Kapitel 3) og forsøge at gøre noget andet for at adskille dig fra dine konkurrenter.\\
Yderligere information omkring opbygning af en SWOT-analyse, samt en gratis skabelon, kan findes på kilden\cite{web:SWOT}. Du kan i bilagene på tabel A.1 se et eksempel på hvordan en SWOT-model kunne se ud.

\subsection{Kunder}
Før du begynder at designe et football manager-spil er det en god idé at finde ud af hvem du vil henvende dig til, altså at finde ud af hvem din målgruppe er, og derefter at finde ud af hvad de vil have. 
Når du kender din målgruppe kan du lave et målrettet design udfra data og viden, istedet for at skulle gætte og lave antagelser som kan risikere at være forkerte. 
Denne nye viden kan også bruges når du engang skal ud og markedsføre dit
spil\cite{web:MozAudience}\cite{fronter:MaalgrupperDel1}.
Der er flere værktøjer der kan hjælpe dig med at finde og forstå din målgruppe. 

\subsubsection{Kvalitative Undersøgelser}
En kvalitativ undersøgelse har ofte fokus på et mindre antal modtagere, men går i dybden med detaljer. Her kan der dukke nye emner op som man som afsender
måske ikke havde overvejet i første omgang, da modtageren selv kan udtrykke sig
istedet for afgrænsede afkrydsninger. Her bruges der ofte åbne spørgsmål.
Undgå ledende spørgsmål eller andre elementer der kan præge din modtagers svar, da det kan
gøre din data ubrugelig\cite{fronter:MaalgrupperDel2}\cite{web:systimeSamfC}.
\newpage
\subsubsection{Kvantitative Undersøgelser}
Kvantitative undersøgelser er ofte henvendt til mange modtagere, hvor man får et
generelt billede af hvad mængden mener. Tit er de meget simple med lukkede spørgsmål eller faste svarmuligheder og kræver ikke at brugeren skal skrive længere tekster, hvilket også kan være en fordel for afsenderen da de mange svar således er hurtigere og lettere at læse og analysere.
Som afsender har du ofte nogle antagelser eller meninger omkring din målgruppe.
Husk at målet med undersøgelserne er at lære noget din målgruppe, og ikke kun at få bekræftet dine teorier. Det er let at komme til at analysere svarene så det kommer til at passe med dine antagelser.\cite{fronter:MaalgrupperDel2}\cite{web:systimeSamfC}.



\subsubsection{Persona}
En persona er meget vigtig at have på plads før du begynder at designe dit
spil\cite{web:brandmoversPersona}.
Du kan sammenstykke data til at konstruere en fiktiv person fra din målgruppe.
Giv personen så mange detaljer som muligt, Hvordan er han som person, hvad
arbejder han med, hvilke hobbyer og interesser har personen. Hvor får han information og nyheder fra? Chief
Content Officer ved Riverside Marketing Strategies, Heidi Cohen har en række
tips omkring persona og marketing generelt på hendes hjemmeside\cite{web:HeidiCohen}.
